% Created 2015-09-02 on. 15:32
\documentclass[presentation,smaller]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[norsk]{babel}
\AtBeginSection[]{\begin{frame}<beamer>\frametitle{Oversikt}\tableofcontents[currentsection]\end{frame}}
\AtBeginSubsection[]{\begin{frame}<beamer>\frametitle{Oversikt}\tableofcontents[currentsubsection]\end{frame}}
\renewcommand\maketitle{\ntnutitlepage}
\renewcommand\alert{\textbf}
\subtitle{Øving 1. Frist: 11.09. Tema: matematiske uttrykk, variabler, vektorer, funksjoner.}
\usepackage{minted}
\usepackage{gensymb}
\usetheme{ntnubokmaal}
\author{Benjamin A. Bjørnseth}
\date{\today{}}
\title{Øvingsforelesning i Matlab (TDT4105)}
\hypersetup{
 pdfauthor={Benjamin A. Bjørnseth},
 pdftitle={Øvingsforelesning i Matlab (TDT4105)},
 pdfkeywords={tralala},
 pdfsubject={Øving 1},
 pdfcreator={Emacs 24.5.1 (Org mode 8.3.1)}, 
 pdflang={Norsk}}
\begin{document}

\maketitle

\section{Praktisk informasjon}
\label{sec:orgheadline6}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline1}]{Kahoot}
\begin{itemize}
\item Oppvarming!
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline2}]{Øvingsopplegget}
\begin{itemize}
\item Mål: relevant trening i fagets pensum før eksamen
\begin{itemize}
\item Litt teori
\item Matlab
\end{itemize}
\item Krever registrering på \url{http://itgk.idi.ntnu.no}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline3}]{Øvingsopplegget}
\begin{itemize}
\item Tilgjengelige datamaskiner med Matlab på datasal
\item Kan også løses på egen datamaskin
\begin{itemize}
\item Spør orakeltjenesten om installasjon.
\item Potensielt via remote desktop til datasalmaskiner: ts-stud11.idipc.idi.ntnu.no.
\end{itemize}

\item Øvingene må godkjennes av studass på datasal før frist
\item Kan \alert{ikke} godkjennes elektronisk
\begin{itemize}
\item Besvarelsen må forsvares på datasal
\end{itemize}
\item Studass vil gi dere veiledning
\item Piazza kan også brukes til spørsmål
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline4}]{Øvingsopplegget}
\begin{columns}
\begin{column}{0.5\columnwidth}
\begin{enumerate}
\item Registrer deg på itgk.idi.ntnu.no
\item Du får en tilfeldig valgt studass
\item Studass sender deg epost om hvor og når du skal møte for hjelp og
godkjenning.
\item Møt opp på studasstimene og få godkjent før fristen
\begin{itemize}
\item Nytt av året: kan også levere digitalt frem til faktisk frist
på fredag, og forsvare besvarelsen for studass innen onsdag
uka etter.
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{column}

\begin{column}{0.5\columnwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{lokasjon-datasal.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline5}]{Nettsider}
\begin{description}
\item[{itgk.idi.ntnu.no}] Øvinger, foiler, beskjeder, pensum, annen info.
\item[{piazza.com}] Spørsmål og svar.
\end{description}

Fordeler med Piazza:
\begin{itemize}
\item Rask responstid.
\item Kan jobbe med andre ting mens man venter på svar.
\item Læringsutbytte i å hjelpe andre.
\item Muligens hjelp å få ved kvelds- og helgejobbing.
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Om øvingsforelesninger}
\label{sec:orgheadline16}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline7}]{Tidspunkt}
\begin{itemize}
\item Øvingsforeleseninger i Matlab 
\begin{itemize}
\item Tirsdag 10.15 - 12.00 (parallell M1)
\item Onsdag 12.15 - 14.00 (parallell M3)
\item Torsdag 12.15 - 14.00 (parallell M2)
\end{itemize}
\item Hold deg til din parallell
\begin{itemize}
\item Men det finnes altså backup
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline8}]{Målgruppe}
\begin{itemize}
\item De som ikke synes det er kjempelett.
\begin{itemize}
\item Vi prøver å unngå dypdykk utenfor pensum.
\end{itemize}
\item Vanskelige spørsmål mottas med takk
\begin{itemize}
\item (men det er mulig de ikke blir besvart før etter timen)
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline9}]{Innhold i øvingsforelesningene}
\begin{itemize}
\item (Gå gjennom løsning på forrige øving)
\begin{itemize}
\item Hvis relevant - etter hvert også om ønskelig
\end{itemize}
\item Gå gjennom oppgaver som bruker konsept som trengs for å løse neste øving.
\item Ikke fokus på teori
\item Fullt fokus på programmering
\begin{itemize}
\item Ta med egen PC!
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline10}]{Filosofi bak innhold}
\begin{itemize}
\item Teori kan man lese i boka
\item Programmering må man øve på
\begin{itemize}
\item Men øvelse gjør mester!
\item Alle kan lære dette
\end{itemize}
\item Tiden er knapp, og interessen muligens variabel
\begin{itemize}
\item Vil bruke timene til å gi to timer ekstra praksis i uka.
\end{itemize}
\item <2-> Med mindre teori blir etterspurt
\begin{itemize}
\item Kom gjerne med innspill (finnes tilbakemeldingsskjema på itgk.idi.ntnu.no).
\item Timene er til for deres hjelp
\end{itemize}
\end{itemize}
\note{:B\(_{\text{note}}\):
\begin{itemize}
\item Øvelse gjør mester
\item Alle kan dette
\item Men tiden er knapp for mange
\begin{itemize}
\item Og mange er ikke like interessert
\end{itemize}
\item Vil bruke timene til å gi to timer ekstra praksis i uka.
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item (med mindre teori blir veldig eterspurt)
\item (kom gjerne med innspill direkte, eller via referansegruppe -
timene er her for at dere skal lære mest mulig, og de mest
høylytte har en tendens til å få det som de vil!)
\end{itemize}}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline11}]{Øvelse!}
\begin{itemize}
\item Kan ikke sies for ofte, jo mer du prøver jo mer lærer du.
\item Det som er fint med Matlab, er at det er veldig lett å prøve!
\begin{itemize}
\item Det verste som kan skje, er at programmet ikke fungerer.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline12}]{Problemressurser}
\begin{itemize}
\item Problemressurs \#1: Øvinger
\begin{itemize}
\item Ikke fokuser på minimum, vær så snill :)
\end{itemize}
\item Problemressurs \#2: Oppgaver i læreboka
\end{itemize}
\hrulefill
\begin{itemize}
\item Problemressurs \#3: \url{https://projecteuler.net/}
\item Problemressurs \#4: \url{http://coderbyte.com}
\item Problemressurs \#5: \url{http://www.reddit.com/r/dailyprogrammer}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline13}]{Usikker på Matlab?}
 \begin{enumerate}
\item Skriv noe (hva som helst) i kommandovinduet
\begin{itemize}
\item Gjerne med utgangspunkt i bok, foiler og øvingstekst
\item Ha en forventning til hva som skal skje
\end{itemize}
\item Prøv å forstå feilmeldingen
\begin{itemize}
\item Bruk \texttt{help}
\item Spør på piazza
\item Google feilmeldingen
\item Spør studass
\end{itemize}
\item Prøv å fikse feilen fra feilmeldingen
\begin{itemize}
\item Bruk \texttt{help}
\item Spør på piazza
\item Spør studass
\end{itemize}
\item Tada!
\end{enumerate}

\note{:B\(_{\text{note}}\):
\begin{itemize}
\item Usikker på noe?
\begin{itemize}
\item Skriv noe (hva som helst) i modulen
\item Prøv å forstå feilmeldingen (det gir mening til slutt)
\begin{itemize}
\item Spør på piazza om feilmeldingen (andre lurer på det samme)
\item Google feilmeldingen
\end{itemize}
\item Prøv å fiks feilen fra feilmeldingen
\begin{itemize}
\item Dra til studass og spør
\begin{itemize}
\item De er der 6 timer i uken
\begin{itemize}
\item IKKE BARE FOR Å GODKJENNE
\end{itemize}
\item Planlegg gjerne å jobbe med øvingen på datasalen når studassen din er der
\begin{itemize}
\item Da kan du få personlig oppfølging og hjelp umiddelbart
\end{itemize}
\end{itemize}
(:Digresjon: om studassbruk
\begin{itemize}
\item Det er travelt de siste timene hvor alle vil ha godkjenning
\item Optimal bruk av studass krever at man begynner på øvingen før siste sjanse.
\item Dette er aller mest mulig om man havner der i starten
\item Havnet på etterskudd?
\begin{itemize}
\item Bruk studass til å komme ajour
\item I tillegg gir auditorieøvingsuker et lite pusterom mtp innleveringsfrister)
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}
\item Tada!
\end{itemize}
\end{itemize}}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline14}]{Angående studassbruk}
\begin{itemize}
\item Studass er ikke bare på sal for å godkjenne
\item Planlegg gjerne å jobbe med øvingen på sal til saltider
\begin{itemize}
\item Kanskje kan du legge all ITGK-jobbing til saltider?
\end{itemize}
\item Det er travelt de siste timene
\begin{itemize}
\item Bør være klar for innlevering på dette tidspunktet
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline15}]{Angående mentalitet}
\begin{itemize}
\item Programmering handler i hovedsak \uline{ikke} om programmeringsspråket
\begin{itemize}
\item men om \emph{problemløsning}
\end{itemize}

\item Oppgave: Løs problem vha programmering.
\end{itemize}


\begin{columns}
\begin{column}{0.6\columnwidth}
\begin{block}{Feil fokus}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{hva-skal-jeg-skrive.png}
\end{block}
\end{column}

\begin{column}{0.4\columnwidth}
\begin{block}{Rett fokus}
\includegraphics[height=0.5\textheight]{hvordan-lose-problemet.png}
\end{block}
\end{column}
\end{columns}

\note{:B\(_{\text{note}}\):
\begin{itemize}
\item Du får et problem
\item Oppgaven er å løse problemet vha programmering

\item Feil fokus: Hvordan skriver jeg rett ting til greia så dingsen blir grønn??
\item Rett fokus: \uline{Hvordan ville jeg løse denne typen problem?}
\begin{itemize}
\item Refleksjon rundt egen fremgangsmåte
\begin{itemize}
\item Hvordan forklare til noen andre hvordan løse problemet?
\end{itemize}
\item DERETTER: Hvordan beskrive hvert steg mot løsningen vha kode?
\end{itemize}

\item Ingen grunn til å bli skremt av datamaskinen
\begin{itemize}
\item Man kommer langt med problemløsning
\end{itemize}

\item Dog må det riktignok også sies:
\begin{itemize}
\item Man blir flinkere til å løse problemer vha matlab/python hvis man snakker flytende matlab/python
\item Å løse problemene krever at man klarer å koble delsteg til programmeringsspråkkonstruksjoner
\item I starten vil problemene være på grunnivå og hovedsakelig kreve programmmeringsspråkskunnskap.
\begin{itemize}
\item Hvordan skrive ut et tall 
\begin{itemize}
\item disp(x)
\end{itemize}
\end{itemize}
\item Senere blir problemene mer involvert
\begin{itemize}
\item Hvordan skrive ut minste tall i en liste med tall?
Løse problemet:
\begin{enumerate}
\item Finn minste tall i lista
\begin{enumerate}
\item \ldots{}
\end{enumerate}
\item Skriv ut tallet
\begin{itemize}
\item disp(x)
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}}
\end{frame}


\section{Øving 1-materiale}
\label{sec:orgheadline46}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline17}]{Matlab syntaks}
\begin{itemize}
\item Ikke så mye problemløsning enda
\begin{itemize}
\item Man må vite hva en hammer er før man kan bygge hus
\end{itemize}

\item <2-> (Start Kahoot!)
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline18}]{Matteuttrykk}
 \begin{itemize}
\item <1-> Operatorer

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
\texttt{+, -} & \texttt{1 + 6 - 7} = \(1 + 6 - 7\) = \(0\)            \pause\\
 & \\
\texttt{*, /} & \texttt{2 * 3 / 4} = \(\frac{2 \cdot 3}{4}\) = \(1.5\) \pause\\
 & \\
\texttt{\textasciicircum{}} & \texttt{2\textasciicircum{}3} = \(2^3\) = \(8\)                        \pause\\
\end{tabular}
\end{center}

\item <2-> Presedens
\begin{itemize}
\item Hva regnes ut først
\item Parenteser regnes ut \emph{aller} først
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline19}]{Eksempler}
 \begin{center}
\begin{tabular}{ll}
\texttt{2 + 2}       \pause & 4 \pause\\
\texttt{2 + 2 * 3}   \pause & 8 \pause\\
\texttt{(2 + 2) * 3} \pause & 12 \pause\\
\texttt{3 * 4 / 2}   \pause & 6 \pause\\
\texttt{3 * (4 / 2)} \pause & 6 \pause\\
\texttt{2\textasciicircum{}4}         \pause & 16 \pause\\
\texttt{2 \textasciicircum{} 3+1}     \pause & 9 \pause\\
\texttt{2\textasciicircum{}(3 + 1)}   \pause & 16\\
\end{tabular}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline20}]{Eksempeloppgave}
\begin{enumerate}
\item Hvor mange Fahrenheit tilsvarer \(20 \degree C\)?
\begin{itemize}
\item Formelen er \(\frac{9}{5} \cdot celsius + 32\)
\end{itemize}

\item Hva er stigningstallet til linjen gjennom (1, 3) og (3, -7)?
\begin{itemize}
\item Formelen er \(\frac{y_2 - y_1}{x_2 - x_1}\)
\end{itemize}
\item <2|visible@2> Kahoot spørsmål 1-3
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline21}]{Variabler}
\begin{itemize}
\item Navngitte verdier
\begin{itemize}
\item Navn av bokstaver, tall, og understrek.
\end{itemize}
\item Kan slå opp verdien ved å skrive navnet
\item Kan siden endre oppslaget
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline22}]{Variabeltilordning}
 \begin{itemize}
\item Syntaks: \texttt{<variabelnavn> = <uttrykk>}
\begin{enumerate}
\item Først evalueres uttrykket
\item Deretter opprettes variabeltilordningen
\end{enumerate}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline23}]{Variabeltilordning}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{Variabeltilordning.png}

\begin{itemize}
\item (Strengt tatt altså navngitt minne)
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline24}]{Eksempeloppgave}
 \begin{itemize}
\item Opprett variabelen \texttt{radius} med verdien 3

\item Regn ut volumet av en kule med radius 3, ved å bruke variabelen \texttt{radius}.
\begin{itemize}
\item Formelen er \(\frac{4}{3} \pi radius^3\)
\end{itemize}

\item Opprett variabelen \texttt{V\_kule} til å holde volumet.

\item Doble verdien av variablen \texttt{V\_kule}.

\item Null ut alle definerte variabler.

\item <2|visible@2> Kahoot spørsmål 4
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline25}]{Vektorer}
 \begin{itemize}
\item For å holde en liste med verdier, kan man bruke vektorer
\begin{itemize}
\item \texttt{[1, 2, 3, 4, 5]}
\item Kan opprettes vha kolon: \texttt{1:5}
\item Kan oppgi steglengde: \texttt{1:2:10}
\end{itemize}
\item <2> Eksempel: \texttt{radiuser = 1:10}
\item <2> Hent ut radius nr. 5
\begin{itemize}
\item \texttt{radiuser(5)}
\end{itemize}
\item <2> Hent ut siste radius
\begin{itemize}
\item \texttt{radiuser(end)}
\item Evt. \texttt{radiuser(length(radiuser))}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline26}]{Eksempeloppgave}
 \begin{itemize}
\item Lag en vektor med de fem første positive oddetallene. Lagre den i
variabelen \texttt{v1}.
\item Lag en vektor med heltallene fra 10 ned til 0, i den
rekkefølgen. Lagre den i variabelen \texttt{v2}.
\item Lag en vektor med tallene [0.1, 0.2, \ldots{}, 1.0], og lagre den i
variablen \texttt{v3}.
\item Summer de siste elementverdiene i vektorene \texttt{v1}, \texttt{v2} og \texttt{v3}
\item <2> Kahoot spørsmål 5
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline27}]{Operasjoner på hele vektorer}
 \begin{itemize}
\item Man kan utføre aritmetiske uttrykk også med vektorer
\begin{itemize}
\item \texttt{[1, 2, 3] * 2 = [2, 4, 6]}
\item \texttt{[1, 2] + [2, 1] = [3, 3]}
\end{itemize}
\item Til vanlig er operatorene matriseoperasjoner
\begin{itemize}
\item Operandene må ha dimensjoner som passer
\item Mer om dette neste uke
\end{itemize}

\item For å gjøre en operasjon per element, bruk \texttt{.<op>} (som \texttt{.*}, \texttt{./}, \texttt{.\textasciicircum{}})

\item <2> Eksempel:
\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Uttrykk & Resultat\\
\hline
\texttt{[ 1, 2, 3 ] .* [ 3, 2, 1 ]} & \texttt{[ 3, 4, 3 ]}\\
\texttt{[ 1, 2, 3 ] .\textasciicircum{} 2} & \texttt{[ 1, 4, 9 ]}\\
\texttt{12 ./ [ 2, 3, 6 ]} & \texttt{[ 6, 4, 2 ]}\\
\end{tabular}
\end{center}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline28}]{Eksempeloppgave}
 \begin{itemize}
\item Regn ut \(\frac{1}{9}\), \(\frac{2}{9}\) og \(\frac{3}{9}\) i én operasjon

\item Regn ut \(\frac{9}{1}\), \(\frac{9}{2}\) og \(\frac{9}{3}\) i én operasjon

\item <2-> Regn ut tyngdekraften som virker på fire forskjellige astronauter på
forskjellige planeter.
\begin{itemize}
\item Opprett variabelen \texttt{astronautvekt = [63, 70, 83, 50]}
\item Opprett variabelen \texttt{planet\_g = [9.81, 3.71, 1.62, 24.79]}
\item Regn ut variabelen \texttt{tyngdekraft}
\end{itemize}

\item <3-> Kahoot spørsmål 6 og 7
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline29}]{Areal av sylinder}
\begin{itemize}
\item Formel: \(2 \pi r h + 2 \pi r^2\)
\item Oppgave: regn ut areal for sylindrene med
\begin{itemize}
\item radius = 3, høyde = 7
\item radius = 1, høyde = 8
\item radius = 9, høyde = 3
\end{itemize}
(Hint: bruk elementvise operasjoner)
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline30}]{Funksjoner: unngå repetisjon}
\begin{itemize}
\item Hva hvis vi trenger arealformelen flere steder?
\item Lag en funksjon
\item Gir òg mening som matematisk funksjon
\begin{itemize}
\item \(A_{sylinder}(radius, hoyde) = 2 \pi \cdot radius \cdot hoyde + 2 \pi \cdot radius^2\)
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline31}]{Egne funksjoner}
 \begin{itemize}
\item Opprett ny fil
\begin{itemize}
\item \emph{funksjonsnavn}.m
\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{minted}[]{matlab}
function returverdi = funksjonsnavn(parameter1, parameter2)
    <kode>
end
\end{minted}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline32}]{Oppgave}
\begin{enumerate}
\item Opprett en funksjon for å regne ut overflatearealet av en sylinder
\begin{itemize}
\item \(A_{sylinder}(r, h) = 2 \pi r h + 2 \pi  r^2\)
\end{itemize}

\item Opprett en funksjon for å regne ut volumet av en sylinder
\begin{itemize}
\item \(V_{sylinder}(r, h) = \pi r^2 h\)
\end{itemize}

\item Opprett en funksjon som skriver ut volumet og arealet av en sylinder
\begin{itemize}
\item Trenger ikke returverdi
\end{itemize}

\item <2-> Kahootspørsmål 8
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline33}]{Finnes mange funksjoner fra før}
 \begin{itemize}
\item \texttt{sum(), length(), min(), max(), mean(), median()}
\item \texttt{isprime()}
\item \texttt{disp(), input(), fprintf()}
\item \texttt{sqrt(), nthroot()}
\item \texttt{log(), log10(), sin(), cos(), atan()}
\item \texttt{integral()}

\item Vil presentes etter behov.
\item Bruk \texttt{help <funksjonsnavn>}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline34}]{Om innebygde funksjoner og variabelnavn}
 \begin{itemize}
\item Vær forsiktig med hva du kaller dine variabler

\item Eksempel: hva skjer her?

\begin{minted}[]{matlab}
%% I kommandovinduet
disp(sum(1:5))    % Skriver ut 15
sum = 1 + 2 + 3     
disp(sum(1:5))    % Huffda
clear sum         % Løser problemet
\end{minted}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline35}]{Innputt og utputt}
 \begin{itemize}
\item For å kommunisere med brukeren av programmet, kan vi bruke
funksjonene \texttt{disp()} og \texttt{input()}

\item Oppgave: lag en funksjon som leser inn et tall fra brukeren, og
skriver ut det dobbelte.

\item Oppgave: lag en funksjon som ber brukeren skrive inn høyden og
radiusen til en sylinder, og som skriver ut volumet og arealet til
sylinderen.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline36}]{Globale og lokale variabler}
 \begin{itemize}
\item Variabler laget i en funksjon eksiterer bare for den funksjonen.
\end{itemize}

\begin{minted}[]{matlab}
function y = f(x) % Lag lokal variabel 'x'
    z = x + x;    % Lag lokal variabel 'z'
    y = z * z;    % Lag lokal variabel 'y'
end

%% I kommandovinduet
x = 1;              
y = 2;              
z = 3;              
disp(input('Skriv inn et tall'));         
disp([x, y, z]);    % Skriver ut "1 2 3" - de lokale
                    % variablene til f er ikke tilgjengelige!
\end{minted}
\end{frame}


\begin{frame}[label={sec:orgheadline37}]{Forskjell på retur og utskrift}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/forskjell-utskrift-retur2-7-left.pdf}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline38}]{Forskjell på retur og utskrift}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/forskjell-utskrift-retur2-6-left.pdf}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline39}]{Forskjell på retur og utskrift}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/forskjell-utskrift-retur2-5-left.pdf}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline40}]{Forskjell på retur og utskrift}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/forskjell-utskrift-retur2-4-left.pdf}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline41}]{Forskjell på retur og utskrift}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/forskjell-utskrift-retur2-3-left.pdf}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline42}]{Forskjell på retur og utskrift}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/forskjell-utskrift-retur2-2-left.pdf}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline43}]{Forskjell på retur og utskrift}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/forskjell-utskrift-retur2-1-left.pdf}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline44}]{Forskjell på retur og utskrift}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/forskjell-utskrift-retur2.pdf}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline45}]{Bonus: Funksjonskall uten parenteser}
 \begin{itemize}
\item Sender parametrene som strenger

\item Sammenlikn:
\begin{itemize}
\item \texttt{help sum}
\item \texttt{help(sum)}
\item \texttt{help('sum')}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}




\note{Kladd
\begin{itemize}
\item Bør spørre om de vil gå gjennom øving for:
\begin{itemize}
\item Denne uken
\item Neste uke
\end{itemize}

\item Gjøre forskjell på tirsdag-onsdag-torsdagsparalleller?
\end{itemize}}
\end{document}